**1365. – Sedum villosum** L. – Plante bisannuelle, rarement vivace et munie de rejets stériles, de 5-15 cm, toute pubescente-glanduleuse, à racine grêle ; tige solitaire, dressée, un peu rameuse au sommet ; //feuilles éparses, linéaires-oblongues, obtuses, planes en dessus, sessiles, pubescentes, dressées ; //fleurs rosées, à pédicelles plus longs que les fleurs, en corymbe lâche, irrégulier ; 5 //sépales oblongs-lancéolés ; 5 pétales, ovales-aigus, non aristés, 2-3 fois plus longs que le calice ; 10 étamines ; carpelles dressés, //pubescents-glanduleux, //acuminés par le style égalant la moitié de leur longueur. //
Varie à racine annuelle, fleurs peu nombreuses à 5 étamines (S. pentandrum Ror.).
Lieux marécageux ou tourbeux, dans une grande partie de la France ; nul dans la région méditerranéenne, le Nord-Ouest et le Nord. – Europe, surtout centrale et boréale ; Groenland ; Algérie. = Mai-août.